譚惠珠︰港獨恐變南北韓東西德

《基本法》委員會副主任譚惠珠強調，「一國兩制」是香港可以爭取到最好的安排，否則只能「一國一制」，「港獨」違背理智、情理，不是一個選項，反問是否希望香港獨立，變成南北韓、東西德般。

譚惠珠指出，港獨違反憲法及《基本法》外，亦違背理智，「香港經濟靠內地支持，700萬人口，水唔夠飲，糧食唔夠；地方唔夠住；創科無咗深圳、無咗大灣區，做唔到；財經、金融、貿易、運輸無咗內地作為後盾，做唔到；我哋攞唔到護照，做唔到自己幣值」；在情方面，香港很多中港家庭，反問是否希望香港變成南北韓、東西德般。

除了社團條例，譚惠珠無正面回應陳浩天干犯了什麼其他法律，重申香港毋須經FCC製造平台予人倡議港獨來證明香港擁有言論自由，「大家日日在電台、電視台聽到、睇到的，都是香港的言論自由」；香港的民主亦在每次選舉中改善。

她亦不認同中國是陳浩天所指的「帝國」，形容中國是「一層一層人大代表選出來的領導」，批評陳浩天的概念非常混亂。

喔...己聽完豬姐肺UP

老妖咁快出嚟撲火

啱呀
中國係東德北韓
香港係西德南韓吖嘛

又會咁誠實

明嘅，共產主義喺邊邊！明嘅

仲有,無論東西南北都好,都確實係獨立國家

你隻老化西收皮啦

香港係南韓支那係北韓

除咗水因為淡化廠未夠外 其餘嘅真係可以用bullshit去形容

一講港獨就好撚多建制ON9出黎提供笑話

中共最怕其他省市學埋香港獨立咋

建制啲智將又衝住出黎柒

造反啦
中國咪係最大既糧食進口國 係咪冇資格成國呀？

勾結外國勢力：誰是《香港半年報告》之母？

仲有，地方唔夠咪因為班蝗走晒落黎囉

點解會有南北韓
咪係你班支那人走去分裂人地國家囉

香港經濟靠內地支持，700萬人口，水唔夠飲，糧食唔夠；地方唔夠住；創科無咗深圳、無咗大灣區，做唔到；財經、金融、貿易、運輸無咗內地作為後盾，做唔到；我哋攞唔到護照，做唔到自己幣值

呢度所有野冇咗中國唔會死,反而會仲好

香港獨立之後美軍駐兵
再開埋徵兵制
建國完全冇問題

有錢有乜係做唔到
死老妖剩係識廢up

「香港經濟靠內地支持，700萬人口，水唔夠飲，糧食唔夠；地方唔夠住；創科無咗深圳、無咗大灣區，做唔到；財經、金融、貿易、運輸無咗內地作為後盾，做唔到；我哋攞唔到護照，做唔到自己幣值」；在情方面，香港很多中港家庭，反問是否希望香港變成南北韓、東西德般。

有道理，應該成個大灣區獨立

話你豬你又唔撚係豬

痰餵豬

正解

非常好

是否暗示支那會鎖國，香港必須獨立自保？

初中程度歷史題

南韓同北韓

邊一個國家祟尚共產主義呀？

A. 南韓
B. 北韓

係又唔區呀

北港歸大陸
南港歸中華民國(美國的保護國)

人地本身係一個國家黎, 都係共產黨先將人地分左2個出黎

以上兩個都係兩邊政權都有返咁上下實力
然後有能力將國土一分為二再各自為政嘅例子
咁呢個比喻係咪即係表示香港其實都有實力同中國一字平肩，兩分天吓

一時又話香港經濟民生乜都要靠大陸支撐冇獨立基礎
一時又話港獨可以變到好似人哋咁有能力令國家東西/南北分治

好難觸摸呀
你政府啲人不如統一咗口徑先出嚟發表啦
你叫而家香港人買邊邊好??

1980年1月5日，譚惠珠在公安條例修訂草擬的公開論壇中表示，民眾集會只要證明未有動亂的可能性，就不能算是非法集會，以放寬公眾表達意見的權利，主張限制警權。

1984年12月5日，行政立法兩局非官守議員代表團與時任英國首相柴契爾夫人會面，譚惠珠對基本法與中華人民共和國憲法不相容的問題表達擔憂，尤其是香港「人權保障」的問題，強調需要確保香港的生活方式與自由維持不變。

1986年9月10日，譚惠珠以行政局議員身份會見柴契爾夫人，其中一項議題是討論如何確保基本法如實反映聯合聲明所涵蓋的內容。她指出，中英聯合聲明充滿灰色地帶，很多條文並沒有清楚訂定。當中尤為困難的是，基本法和中國法律的關係不明。故此，屆時誰掌控基本法釋法權便變得相當重要，究竟是香港法庭，還是中國法庭？

港獨都學你啦，豬頭人

我地係西德

暗示美軍睇場

對, 我唔要做南泡

港英舊電池

當年好多東德人死都要爬過圍牆去西德，睇返英治時期香港歷史真係好似，鄰國人死都要偷渡黎香港

好鐘意睇班官唔識歷史拋書包 然後鬼拍後尾"怎"

枕

THANKS 以為係豎心邊 打極都打唔到

今次我支持呀

咁咪好囉
香港會好似南韓同東徳
而中國會好似北韓西徳
一邊有錢一邊窮

支那入口食物佔全部入口食物唔夠3成，邊條仆街再洗腦香港人話香港無左支那入口食物會唔夠得，我就屌撚柒佢

一語成讖

支爆之後共匪將變成北韓東德咁撚窮

香港應該出錢請美國幫手起幅圍牆

無問題呀德國南韓都好過中國

如果結果係咁又唔錯喎

起定圍牆cap埋水